# Article Annexe II : Tableau n° 20

**AFFECTIONS PROFESSIONNELLES PROVOQUEES PAR L'ARSENIC ET SES COMPOSES MINERAUX**.

Date de création : 20 décembre 1942.

Dernière mise à jour : 23 juin 1985.

<table>
<tbody>
<tr>
<td width="242">
<p align="center">DÉSIGNATION DES MALADIES</p>
</td>
<td width="81">
<p align="center">DÉLAI DE prise en charge</p>
</td>
<td width="282">
<p align="center">LISTE INDICATIVE DES PRINCIPAUX TRAVAUX susceptibles de provoquer ces maladies</p>
</td>
</tr>
<tr>
<td valign="top" width="242">
<p>A. - Intoxication aiguë. Insuffisance circulatoire, troubles du rythme, arrêt circulatoire ; Vomissement, diarrhée, syndrome de cytolyse hépatique ; Encéphalopathie ; Troubles de l'hémostase ; Dyspnée aiguë.</p>
</td>
<td valign="top" width="81">
<p align="center">7 jours</p>
</td>
<td rowspan="4" valign="top" width="282">
<p>Tous travaux exposant à la manipulation ou à l'inhalation d'arsenic ou de ses composés minéraux, notamment : - traitement pyro-métallurgique de minerais arsenicaux ; - traitement pyro-métallurgique de métaux non-ferreux arsenicaux ; - fabrication ou emploi de pesticides arsenicaux ; - emploi de composés minéraux arsenicaux dans le travail du cuir, en verrerie, en électronique.</p>
</td>
</tr>
<tr>
<td valign="top" width="242">
<p>B. - Effets caustiques. Dermite de contact orthoergique, plaies arsenicales ; Stomatite, rhinite, ulcération ou perforation de la cloison nasale ; Conjonctivite, kératite, blépharite.</p>
</td>
<td valign="top" width="81">
<p align="center">7 jours</p>
</td>
</tr>
<tr>
<td valign="top" width="242">
<p>C. - Intoxication sub-aiguë. Polynévrites ; Mélanodermie ; Dyskératoses palmo-plantaires.</p>
</td>
<td valign="top" width="81">
<p align="center">90 jours</p>
</td>
</tr>
<tr>
<td valign="top" width="242">
<p>D. - Affections cancéreuses. Dyskératoses lenticulaire en disque (maladie de Bowen) ; Epithelioma cutané primitif ; Angiosarcome du foie.</p>
</td>
<td valign="top" width="81">
<p align="center">40 ans</p>
</td>
</tr>
</tbody>
</table>
